近9成日人對華反感 新任駐中大使垂秀夫：還望中方好好研究

近日一份民間民調顯示，對中國印象不好的日本人達近9成。對此，日本新任駐華大使垂秀夫表示：「針對造成這種現狀的原因以及如何扭轉這種局面，還希望中方能夠好好研究。」

今年11月中旬，日本放送協會（NHK）公佈一份由中國國際出版集團與日本民間團體「言論NPO」於今年9月、10月在兩國進行的民調結果，顯示對中國感到印象「不好」或「算是不好」的日本人高達89.7%，比去年增加5個百分點。中國外交部長王毅隨後指：「日本社會的對華認知似乎出了偏差和問題。」

澎湃新聞詢問垂秀夫對此的看法，他指出，外交涉及的是國與國的關係，儘管有各自的政府在管控，但歸根究柢，國民之間的感情和信任問題，是外交部門需要妥善應對的。

過去中國人對日印象極為不佳時，中方經常要求日本政府採取措施，日本政府也一直在努力。不過，針對日本人對華情感方面，他坦言：「造成這種現狀的原因以及如何扭轉這種局面，還希望中方能夠好好研究。當然，我們願意同中方一起思索，如有需要也可以提出參考意見。針對中方的努力，我們會盡全力去協助。」

責任全在日方

做乜咁憎支那人，俾你賺好多支幣

一個係優秀既大和民族
一個係低劣賤畜既中華民族

唔係冇原因

識反省就唔係支那人啦